老娘的草根飯堂 － 韭菜豬紅 潮洲打冷野

夏天放假的時候，我很愛煲潮洲粥
因為潮洲粥要攤凍，所以放假先做得！
配一兩樣打冷小菜
因為出街食打冷越來越貴
自己做其實唔難
但平好多
好似呢個韭菜豬紅，加埋都係十幾蚊料就一大碗
食到你夠晒皮都仲得！
*豬紅可以既買大磚，會比一般細細粒好食

食譜:
Facebook專頁 :
Instagram:
Blog:

老娘啊啊啊啊啊啊啊

見到豬紅都想嘔

唔食豬血但支持老娘

點解呢？好食喎

不過鴨血更好食

下次我會用鴨血整

個質感好怪 我覺得

原來咁多人唔食

嗯…………

我係無咩唔食

所以我理解唔到你個感受

老娘係咪用悅和蠔油

老娘
老娘，我想請教你，你用電磁爐 + debuyer, debuyer 鑊中間有冇突起? 加熱會唔會唔均勻? 同埋如果醃肉落咗生粉，會唔會好易痴鑊?
我個 28cm 煎 pan, 好多時中間突起夠熱 (滾水珠)，但鑊邊都唔夠熱，打隻蛋落去成日流返落側邊，而中間又容易燶

係呀！正野黎！！
我會再訂

你知唔知你有個食譜上左電視

老！！！！！娘！！！！！！！
我至愛呀！！！！

以後出打冷唔洗叫韭菜豬紅了
自己整

debuyer 鑊中間有冇突起?

有！呢個問題我問過好多人同group，答案係死症，無得解決！

加熱會唔會唔均勻?
同埋如果醃肉落咗生粉，會唔會好易痴鑊?

兩個問題我用同一個方法解決
你加熱左落油，之後兩手拎起個鑊，搖開d油先，之後即時落肉
落咗生粉既肉一定要掂到油先唔痴
所以我其實而家醃肉都好少落生粉lu

28cm 煎 pan煎蛋
落左蛋一樣要搖一搖d油，或者蛋邊繞一圏油等佢燶邊
你預左無可能同明火一樣有咁靚仔既圓形蛋
除非你落模

btw，你個裝備同我一樣
不過我就唔覺 28cm煎 pan有突起既狀況﹐鑊就好明顯黎！

但毫無疑問，要講鑊氣，debuyer算係電磁爐中最好用既鑊

想食老娘啲經血

你講viutv？

佢地有人問過我，不過無講咩節目
我個妺果晚無啦啦打黎話見到我隻核突手

叫我開電視………

個節目都幾無聊，我睇唔到最尾就熄左

終於有知音人

呢個無敵簡單！

完全唔煮飯既人都會100％做到而且好食！

真係幾無聊下
係睇睇下見到你個食譜有d 驚喜

用咩牌子豆瓣醬

沙嗲醬同豆瓣醬用邊隻牌子

不過我睇唔到佢出我條片d片段

一開就見到佢煎唔熟

已經想打爆個電視

而家啲豬紅真係唔知真定假

沙嗲醬必用椰樹牌！

豆瓣醬我係搵個樽落旺角街市fill既
淨係知應該係本地牌子

其實我估係雞紅多

所以我下次會買包裝鴨血黎整

我今個月內一定要學整一次！！！
多謝老娘

笑死

記得記得post！

想溝左老婆佢！

一定！！！

我其實唔明點解d人望住個食譜都可以煮到咁

有冇名同個樽睇下

我覺得係節目效果黎

不過一陣比人覺得係我個食譜唔熟就大鑊

下游韭菜

我下次有去開影檔野放ig

感謝老娘詳細回覆
我最近都落少咗粉醃肉，但落少少都係會痴，又唔想落太多油
同埋我懷疑我個 debuyer 有少少鑊燶，上次煎蛋有少少好細嘅黑點 (但少過茶餐廳食野見到嗰啲)，可能要重新開過鑊
反而我用 staub 黑裡多啲鑊燶

btw 28cm 煎pan真係好重
我成日諗換唔換個24cm / 26cm turk 好，但如果煎pan中間突起呢個問題係電磁爐做成嘅，咁換乜鐵鑊都冇用

我都食豬紅架

真係想唔突起，鑄鐵鍋最好，但更重！
我本身想放棄debuyer果時，係想去amazon買lodge
果時仲有免運，超抵

但後尾把心一橫番老家用明火燒多次黎用，
而家我覺得都ok好用就唔攪住

因為lodge養鍋都唔比debuyer簡單得幾多

我每用完都會用鋼絲刷刷到見唔到有燶跡先過水架
唔係一痴實左又要開過鑊好麻煩

臨尾叫人食飯都有嘅

唔好咩？

老娘，我就係用 staub 鑄鐵鍋更加易有鑊燶 我用20cm, 有時炒香咗啲料頭同肉先加水炆咁，炒嗰時都痴痴地，炆嗰時唔會成日揭開攪架嘛，個底就會燶燶地
debuyer 好用嘅，但太重 裝埋餸我單手拎唔起
或者我買返個鋼絲刷，起咗鑊面唔平嘅地方先
lodge 就唔考慮住 lu, 如果要換嘅，我心儀 turk 多少少

我都覺得debuyer重，所以係759平平地買左個pan,平時唔洗鑊氣時用，花左都唔肉痛

菜腸紅走紅加辣醬

夠整幾多舊

麻麻地食血
但係睇落都正

有討論價值咩？

堅好食架！勁惹味

樓主留長指甲代表左D咩

豬紅 正

代表d咩？

邊度有椰樹牌

行惠康同百佳都冇

街市雜貨鋪幫到你

好耐冇食豬紅

好想嫁比老娘

正到仆街既餸。加辣椒油

我個個debuyer中間又冇突起wo

好野黎架
營養師推介
不過咁煮濃味咗啲

而家好多人都唔食

我嫁左lu

你用明火？明火唔會突起的
電磁爐個熱力太集中

竟然營養師推介

清湯而家更加無人吃

射左 thx

今次狗也不屌

電磁爐呀，用左年幾都冇乜野

咁好！你用邊個牌子既電磁爐？

我pan記換左兩個都係突呀

豬紅其實脂肪同熱量都好低
九菜鐵質高 補血好好
依個餸其實好健康
不過坊間啲人煮到好濃味

未買過豬紅
不過平時餐廳食車仔麵,有啲豬紅係好難食,有陣怪味
如果整完先發覺唔好食,咪嘥心機

我都煮得濃味唔惹味d唔好食